Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Конструкция try..catch позволяет обрабатывать и перехватывать ошибки во время исполнения кода 
try-catch следует использовать, когда разработчик хочет скрыть ошибки от пользователя, или создать собственные ошибки, например, для введения корректных данных пользователей.
Оператор try-catch используется для частей кода, где вы подозреваете, что будут возникать ошибки, но не можете полностью проверить, произойдет ли ошибка или когда она произойдет.



